［真基層］銀行低層討論區（2）

上個post 1001左

[真基層]銀行低層討論區

有冇人知東亞business development manager做咩主要
收到agent叫我去in

入完外資轉中資，會唔會以後做唔返外資行

中資d人好卜街，唔教野陰人

any former or current staff

哦哦 咁都ok wo

巴打 見咩post

邊間cs好做 想跳下

呢排想轉部門發現internal back end位真係幾乎冇咁滯

行山聽講呢排新sales 有discount?
個agent 話唔怕死既可以一戰
利申：準備好入另一個無間地獄既sales

有discount?

有冇agent 電話

但分得好少錢

唔怕死就係既...

間間都係咁

你有撚得揀咩？
一係就失業返一兩年...
文科要轉行唔易，有危就有機
不過呢個programme無咩用，只係想做低個“失業率”～同埋好多大學生申請呢個西工

為生存就take 左offer先

計埋ot有都唔奇，渣打teller都有20k...

係真基層先有OT claim

有冇人in 行山GBO 位等緊offer ?

跑數跑到死，有offer頂住先啦，陸續出緊了

間間跑數都係死嫁啦

上星期五先second in，家下半失業由年頭開始，諗住試下入行，1仔人工幾多錢左右？師兄想問有second in 機會大唔大？

18k好大機會再in,全街得佢請咁

問過朋友話1仔做起會舒服d，頭半年都仲係honeymoon 咁，不過入得黎都預左做跑數狗，咁既時勢入行雖知好難有數，但真係無乜工叫做有得挨有得升人工又ok既

但對方乜都冇講會再in🤦🏼‍♀️係，全街得佢請炸，我知好多人都apply緊，呢d時勢teller 位都大把人狗衝

有無人收到hsbc 個 Banking Talent program 個Video Interview,知唔知要做咩

普通in ja ma...無特別

全行幾乎得恒生係咁請 大家睇路了...

sorry off topic 一問
黎緊番工 想買平衫 除左u記/h&m仲有無咩選擇

G2000

開戶 跑保險

G2000 outlet

Ops有咩出路？留在原地等升職需時好耐。離開department，人地又當你係無經驗嘅fg，應該只係轉到其他下欄ops位 想人工跳快啲可以點做
利申：fg初入行

Fg做緊teller 想轉做sales係咪要做多陣拎埋牌
有多少少經驗先轉到？

上星期hr打黎問我cv d 野，忍唔住問佢有冇機，佢唔敢答實我但都意思上係似會有offer之後話下星期會打畀我，今日星期三啦

仲有2日！

代友問 有無人最近in過恒生/渣打RM?
Interview好似轉哂video in?
有無人知約莫問咩問題咁

應該全部轉哂phone in 再 用zoom sec in ，係幾方便既...

好擔心，唉

Kyc aml係咪夕陽喇？

開戶狗17k, 要sell埋保險
teller 15k

呢個係必須既工種...AML只會愈來愈嚴

以前做開FO想轉做kyc aml完全冇回音

狗都不屌要返shift...

唔係有分grade 5 6 一路上架咩？

人事好撚複雜，入邊d人唔多肯教野，好易迫走你

想知grade 6 7幾銀

似做下樣唔係真係請佢地宜家好多人見

teller依家得15k? 我記得以前17k+1k allowance㗎喎

我諗係做walk-in 客跑clean Loan
On9先做

唔肯定 但聽講過係跑到個客 會射番比個RM做further handle

無咩野學

咁講啦 唔係吸引既offer 但如果無得簡 都要照做啦

留tg la

唔怕好快被program取代？

始終program未必得

姐係就算用緊program，但點都要有人去double check？

岩

好唔該曬！

其實愈來愈緊呢句話由2014講到依家
但人手近年愈來愈縮
Boc outsource一部分
HSBC曾經百幾人即kyc department縮到50人都冇
外資ibank亦冇好似以前咁狂請
巴打自己諗啦

其實慢慢會被取代 可能幾年後又一個大病就換哂啲人做AI

好似back office 咩位都會被ai 取代

想問下
依加retail bank RM 仲好唔好做

In FO定BO?
邊間

依樣野真係好睇你落邊間行跟咩老闆 我老闆有時由我自己跑數自由發揮咁都幾好

kyc有冇請人？

有冇back office 開始wfh?

hase gbm 過咗hr同bm interview
仲未有offer 呢排又爆翻 好驚得個吉

好似縮緊無乜請

請問u grad想apply東亞teller但DSE數學1咗
照申請會唔會考慮
同埋可以係邊到搵到agent
好似經agent介紹嗰啲都會易請啲
之前apply過大貓 但interview衰咗

好多outsource 曬返大陸 人地人工平過香港咁多

上年fg
做左半年teller 幾個月checker(無sign right同override) 都係得18.5k
本身入個bt program就講8月實升arm 同加人工
煩緊走唔走好 做arm 第2季到數有得坐正RM位
有個同期走左去d證券商做arm都22k
我個間而家好似唔想加人工
做夠18個月完program走定而家走好

copr arm得18.5
點解會咁

咩post?

18年grad 俾人壓價

岩岩做？
我唔熟rm啲bonus
呢排跑唔跑到？

加油巴打等遲啲個景好啲再走啦

共勉之

Sme定 corp.....

玻資 retail bank
第二季arm就要 跑到一季就rm

SCB M16/ HSBC band 5 at least 30K up 唔算低層，係中下層

我寫30K "up"呀
佢寫band 5 - 6，Band 6 20K頭 - 30幾K都有，Band 5當然唔止30K
SCB M16 都係30K左右

HSBC Band 5-6 & SCB M16，我用30K ""up"" 概括
我無話HSBC band 5 30K........

搭單問下 想知Hsbc band 7人工 大約幾多 新入職 無銀行經驗

佢地好似請夠人，agent 話cool down左

數學唔合格，無得掛牌點做銀行啊…

14k to 18k

千奇唔好做支銀teller

點解

呢期大貓好似無post 出，有無人知係咪freeze headcount? 如果係rm幾年，入番back office 難嗎？

Back office 真係有 band 5係30頭

呢年好多人轉左去vb, 有無做緊vb 巴打講下，難入？入左去chur嗎？

有degree考齊卷就掛得 同埋teller洗咩掛牌

呢個時勢仲需要frontline? D銀行想玩online 多，做前線愈來愈難

Ops 就早走早著

Grade 7 開始有30k

Boc 個back office 上緊大陸

直接轉行？